{
    "title": "道清10",
    "range_remark": "加強 (1-45)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "兵者，不祥之器，不得已而用之，恬淡為上。「恬淡」何義？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)安靜祥和",
                "(2)心平氣和",
                "(3)安祥自若",
                "(4)安靜怡然。"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "身體如果不移動，意氣就隱藏在",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)肝臟",
                "(2)心臟",
                "(3)肺臟",
                "(4)脾臟。"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "下列那一句是形容水在舉動方面很合乎自然，如水流到圓的地方，它就變圓,流到方的地方，它就變方",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)政善治",
                "(2)居善地",
                "(3)言善信",
                "(4)動善時。"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "萬物歸之。而不為主。可名於大。「歸」何義？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)回歸",
                "(2)成全",
                "(3)歸向",
                "(4)以上皆非。"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "滌除玄覽，能無&nbsp;疵乎﹖愛國治民，能『? ?』乎﹖天門開&nbsp;闔，能為雌乎﹖此『 ? ? 』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)無離",
                "(2)嬰兒",
                "(3)無為",
                "(4)無知 。"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "其上不&nbsp;皦，其下不&nbsp;昧。『? ? ?』不可名，復歸於無物。是謂無狀之狀，無象之象，是謂惚恍。此『? ? ?』應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)傫傫兮",
                "(2)沌沌兮",
                "(3)澹澹兮",
                "(4)繩繩兮。"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "大盈若冲，其用不窮 「冲」何義？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)沖擊",
                "(2)沖淡",
                "(3)虛空",
                "(4)空靈。"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "故信不足，焉有不信。猶兮其貴言。功成事遂，百姓皆謂我",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)無為",
                "(2)無不為",
                "(3)自然",
                "(4)無治。"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "大道廢。有",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)正義",
                "(2)真理",
                "(3)仁義",
                "(4)公義  智慧出。有大偽。六親不和有孝慈。國家昏亂有忠臣。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "眾人熙熙，如享「太牢」。太牢係指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)天牢",
                "(2)地牢",
                "(3)豐盛的筵席",
                "(4)珍貴的婚宴。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "天下神器，不可為也。為者敗之，執者失之。故物或行或隨，----或強或「羸」,注音為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)ㄧㄥˊ",
                "(2)ㄌㄟˊ",
                "(3)ㄌㄟˇ",
                "(4)ㄌㄟˋ 。"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "天下神器，不可為也。為者敗之，執者失之。故物或行或隨，--------------是以聖人去",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1),去甚，去泰, 去&nbsp;奢",
                "(2)去&nbsp;奢,去甚，去泰,",
                "(3)去泰, 去&nbsp;奢,去甚",
                "(4)去甚,去&nbsp;奢,去泰,   以上何者順序為正確 。"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "天地相合，以降甘露，人莫之令而",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)自守",
                "(2)自均",
                "(3)自賓",
                "(4)自止。"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "是以聖人。後其身而「身」先。外其身而「身」存。「身」分別為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)靈性、真我",
                "(2)真我、靈性",
                "(3)自我、真我",
                "(4)自我、靈性 。"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "上德無為，而無以為；下德為之，而有以為。上『 ? 』為之，而無以為；上義為之，而有以為。此『 ? 』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)忠",
                "(2)信",
                "(3)仁",
                "(4)智 。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "故貴以賤為本，高以下為基。是以侯王自謂『? ?』不穀。此『 ? ? 』應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)鰥、寡",
                "(2)寡、鰥",
                "(3)寡、孤",
                "(4)孤、寡 。"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "搏之不得。名曰微。「微」係指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)無象",
                "(2)無名",
                "(3)無形",
                "(4)無狀  之意。"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "名與身孰親？身與貨孰多？得與亡孰『 ? 』。此『 ? 』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)貴",
                "(2)厚",
                "(3)病",
                "(4)重。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "反者道之動；『 ? 』者道之用。天下萬物，生於有，有生於無。此『 ? 』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)柔",
                "(2)寧",
                "(3)弱",
                "(4)靜 。"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "7. 甲.挫其銳 乙.和其光 丙.解其粉 丁.同其塵。其順序應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)乙丙丁甲",
                "(2)乙丙甲丁",
                "(3)甲乙丙丁",
                "(4)甲丙乙丁"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "持而盈之，不如其已；-------------------------------------------------------------自遺其咎。功遂身退天之道。",
            "answer": "揣而銳之不可長保金玉滿堂莫之能守富貴而驕"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "企者不立；跨者不行；------------------------------其在道也，曰：餘食贅行。物或惡之，故有道者不處。",
            "answer": "自見者不明自是者不彰自伐者無功自矜者不長"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "無無既無，湛然常寂；----------------------------------------------------------真常得性，常應常靜，常清靜矣。 ",
            "answer": "寂無所寂慾豈能生慾既不生即是真靜真常應物"
        }
    ]
}